律師會會長彭韻僖暗批梁家傑戴耀廷 不禁懷疑香港市民是否需要較多時間掌握「法治」

中共官媒及建制派去年就多宗裁決狙擊法官，香港律師會會長彭韻僖今天（11日）於法律年度開啓禮致辭時稱，司法機構去年遭受前所未有的批評，若不即時澄清相關不公及誤導的批評，或會破壞公眾對司法機構的信任、影響司法獨立，聲言律師會有責任就此向公眾解釋。

未如香港大律師公會不時在保障市民人權的《基本法》受損時發聲，彭韻僖提到國際方面，律師會有責任公正客觀地解釋香港情況，指不應向外國朋友稱單純交流也可能觸犯「港版國安法」，暗批早前稱免因國安法「送頭」而拒絕外國訪談的公民黨主席梁家傑。

彭韻僖致辭時稱，「法治」是每年例必觸及的課題，她有時也不禁懷疑，作為香港市民是否需要以較多時間掌握這概念，不點名稱有法律學者公開提倡守法並非法治的條件，似乎矛頭指血戴耀廷。

彭繼而引述終審法院的「禁蒙面法」判詞，強調集會、遊行、示威、言論及表達自由等都非絕對權利，而是可以受到合法限制。

得啦，總之親共就殺人放火都冇事，反共就係死刑犯你滿意未

律師會成班奶共搏做律政狗就算鳩數啦,深水埗街坊法律顧問都好過佢

呢條臭閪

僖僖

作為香港人應該要面對香港法治一向不平等的現實

不如你解釋到國安法點保護到反對人士不會因反對已被告,人地咪信你有法治

又叫你先保證自己唔犯法架啦

口說法治，無視暴政。

律師仔批評大律師